 廣東省連日暴雨，各縣市地區皆有災情傳出，有養豬場因此成為一片「游泳池」，上千頭豬被暴雨沖出柵欄，在已成為水渠的道路上載浮載沉，其中有上百隻豬被淹死，恐影響豬價；另有部分村莊斷水、斷電、斷糧，損失慘重。 清遠、肇慶、河源、廣州等市近日出現大範圍暴雨，境內多處江水水位暴漲超過警戒線。《南方農村報》報導，英德市作為廣東的「養豬大市」，市內的養殖場遭暴雨摧殘，超過5000隻豬被沖上街，百餘頭豬隻死亡，損失慘重，甚至可能影響豬價漲幅。 當地養殖戶表示，暴雨災情比去年嚴重，低漥處淹水已逾1層樓高。不少大豬逃生不及被淹死，一些小豬擠在水桶內，在水面載浮載沉，保住小命。 另外，陽山市內部分村莊受暴雨影響山洪爆發，斷水、斷電、斷糧，沿河的大多數房屋被淹沒，累計受災群眾達11萬人以上，災情慘重。